# Состав и основные точки подсистем

[[_TOC_]]

## Схема

Пояснения текстом ниже графики

<details>
<summary>Иерархия подсистем</summary>


![Схема](./subsystems.drawio.svg)

</details>

## Ядро, базовые подсистемы, независимо от прикладного решения

### (1) "ом_" Общие методы

<details>
<summary>Набор базовых методов общего назначения. Строки, Числа, Коллекции, Метаданные, Типы, ...</summary>

* Адаптеры
* Версия
  > Сравнить
* Диалог
  > ФормаОткрыть, ВопросПоказать, ...
* ДлительнаяОперация
  > обертка над фоновыми заданиями
* Значение
  > Пустое, ТипимяПолное, Свойство<Получить|Установить>, Сериализовать, Десериализовать, ...
* Коллекция
  > все к массивам, спискам, структурам, ...
* Компоновка<Схема|Отбор|Параметр>
  > все к схеме компоновки данных
* Метаданные
  > обертка к метаданным на случай их хранения не в текущей конфигурации
* ОбъектПрикладной
  > ДанныеЗаписать, ЗапросРезультатПолучить, Мутабельный, РеквизитПрочитать, ...
* ОписаниеТипов
  > Создать, составноеЭто, Содержит, Сравнить, ...
* Преобразование
  > Строка <-> Число, Строка <-> массив байт, ...
* Прогресс[Диалог|Параметры]
  > прогресс выполнения и его диалог. контроль и отображение длительных операций
* Сеанс
  > информация о сеансе
* Сериализация
* Система
  > это оболочка к **операционной** системе
* СистемаИнформация
  > информация о платформе и ОС
* СредаВыполнения
  > информация и проверка в каком контексте выполняется код
* Строка
  > СимволУдалить, ВМассив, ПодстрокаЕсть, СимволПрописнойЭто, ШаблонПринадлежит, ... все к строкам
* Тип
  > ИмяПолное, Менеджер, именованные проверки, ...
* ТипИмя
  > Унифицировать, Класс, Вид, Менеджер, имена и проверки, ...
* ФормаОбычная
  > РеквизитОсновнойИмя, ФормаДанныеТипИмя, КоманднаяПанельЭлемнетДобавить, ...
* Число
  > ВСтрока, Модуль, ... все к числам

</details>

### (2) "лг_" Лог

<details>
<summary>Логирование</summary>

* Лог
  > ФатальнаяОшибка, Ошибка, Угроза, Информация, Отладка, Трассировка

</details>

### (3) "пдт_" Производительность

<details>
<summary>Замеры и оценки производительности</summary>

* Замер
  > Начать, Закончить
* Событие[Объект|Менеджер|Форма]
  > по именам предопределенных/зарегистрированных событий возвращает настройку операции замера

</details>

### (4) "сбт_" Управление событиями

<details>
<summary>Событийная модель, публикация, подписка</summary>

* Событие
  > Опубликовать, Зарегистрировать
* Издатель
  > Добавить, Коллекция
* Получатель
  > Добавить, Коллекция
* Менеджер
  > Состав

</details>

### (5) "птк_" Управление потоками

<details>
<summary>Фоновые процессы и их управление, диалоги</summary>

Асинхронное выполнение с возможной балансировкой и зависимостями между процессами

* Сессия
  > Создать, Прервать, Состав, Состояние, Коллекция
* Процесс
  > Создать, Прервать, Состояние
* Диалог
  > Показать

</details>

### (5) "ифр_" Инфраструктура

<details>
<summary>Сведения об ИТ ладншафте (инфраструктуре)</summary>

* Область
  > Текущая, СерверПринадлежит, ...

</details>

---

## Ядро, сервисные подсистемы, независимо от прикладного решения

### (6) "ктр_" Коннекторы по различным протоколам

<details>
<summary>Соединение с внешними источниками по различным протоколам</summary>

* HTTPСоединение
  > Создать
* HTTPЗапрос
  > Get, Post, Put, Delete, GetJson, ...
* SQLСоединение
  > Создать
* SQLЗапрос
  > Результат
* SQLКоманда
  > Результат
* RabbitСоединение
  > Создать
* RabbitСообщение
  > Отправить, Принять

</details>

### (7) "оас_" OpenAPI к HTTP сервисам

<details>
<summary></summary>
</details>

<details>
<summary>Реализации OpenAPI в 1С</summary>

* Сервис
  > Ответ, все вызовы уходят в обработки по настройкам из пользовательского режима

</details>

### (7) "итц_" Интеграция

<details>
<summary>Разнообразные интеграции с внешними системами</summary>

* Сообщение
  > Получить, Отправить, Сформировать, Получатели

</details>

### (7) "япг_" Яндекс погода

### (7) "пнс_" Параметрические настройки

<details>
<summary>Именованные произвольные ссылки/значения</summary>

* Значение
  > Получить, Установить, Состав

</details>

---

## Прикладной уровень, базовые подсистемы

### (8) "квс_" Коннекторы к внешним системам

<details>
<summary>Готовые <i><b>именованные</b></i> запросы к внешним системам</summary>

* Телеграм
  > Отправить, Получить
* CRM
  > ЧекиРаньшеПокупали, РегулярныеПокупкиВМесяц, ПокупкиРазныхПроизводителей, ...
* Монитор
  > 
* Заказ
  > Обновить, 
* Сообщение
  > СформироватьИзExchMessages, 
* МобильноеПриложение
  > НастройкаСборкиЗаказов, СписаниеЗаписать, ДвиженияТТ, ЗаказПокупателяПолучить, ...
* Склад
  > МагазиныОстатки, МагазинИнвентаризацииНовыеЕсть, 
* Продажи
  > ВыручкаОжидаемаяЗаполнить, ВозвратыЗагрузить, ПродажиВозвратыРазница, ...

...

</details>

### (9) "сдн_" Сверка данных

<details>
<summary>Настройки и визуализация сверки</summary>

* Объект
  > Коллекция, Реквизиты
* Отчет
  > Сформировать

</details>

### (9) "сдс_" Стандартные события

<details>
<summary>Общие точки стандартных и конфигурационных событий</summary>

* ФормаСервер
  > ПриСозданииНаСервере, ПриЧтенииНаСервере, ПередЗаписьюНаСервре, ...
* ФормаКлиент
  > ПриОткрытии, ПриЗакрытии, ОбработкаОповещения, ...
* Объект
  > ПередЗаписью, ПриЗаписи, ОбработкаПроведения, ...
* Менеджер
  > ОбработкаПолученияФормы, ОбработкаПолученияПредставления, ...
* РегламентноеЗадание
  > все точки вызова регламентных заданий
* Подписка
  > все точки входа подписок на события

</details>

### (9) "тоб_" Торговое оборудование

<details>
<summary>Специфичные именованные методы к торговому оборудованию</summary>

* ТорговаяТочка
  > Получить

</details>

---

## Прикладной уровень, учетные подсистемы

### (10) Финансы

<details>
<summary>Вся бухгалтерия, обычно достаточно типовая</summary>

* Бухгалтерские
* Контроллинговые - учет затрат и доходов по местам возникновения
* Казначейские - ликвидность, деньги
* Финансово-управленческие

</details>

### (10) Товары

<details>
<summary>Товарооборот, специализированные под организацию</summary>

* Логистика
* Склад
* Продажи
* Покупки
* Ценообразование

</details>

### (10) Персонал

<details>
<summary>Заплата и персонал</summary>

Управление персоналом частное, основания расчета частные. Сам расчет по законодательству

</details>
